var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le genre"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Geschlecht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'adjectif, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Adjektiv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'adverbe"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Adverb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le verbe"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Verb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "masculin , masculine"
            ],
            "Deutsch": [
                "m\u00e4nnlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "f\u00e9minin , f\u00e9minine"
            ],
            "Deutsch": [
                "weiblich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le singulier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Singular"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pluriel"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Plural"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sens"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Bedeutung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la langue"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sprache"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le langage"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sprache"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vouloir dire"
            ],
            "Deutsch": [
                "bedeuten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "traduire"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcbersetzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le dictionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "das W\u00f6rterbuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le signe"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Zeichen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la grammaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Grammatik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prononcer"
            ],
            "Deutsch": [
                "aussprechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'accent, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Akzent"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la langue maternelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Muttersprache"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la langue \u00e9trang\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fremdsprache"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le proverbe"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Sprichwort"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la traduction"
            ],
            "Deutsch": [
                "die \u00dcbersetzung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vocabulaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Wortschatz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la prononciation"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Aussprache"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9daction"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Aufsatz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la dict\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Diktat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'orthographe, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Rechtschreibung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'alphabet, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Alphabet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la virgule"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Komma"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le point"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Punkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9cole, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Schule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9colier , l'\u00e9coli\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sch\u00fcler , die Sch\u00fclerin , der Grundsch\u00fcler , die Grundsch\u00fclerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le lyc\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "( dreij\u00e4hriger Schultyp im Sekundarbereich II , entspricht unserem Gymnasium )"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le lyc\u00e9en , la lyc\u00e9enne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gymnasiast , die Gymnasiastin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apprendre \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "lehren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la classe"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Unterricht , die Klasse , das Klassenzimmer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la camarade de classe"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mitsch\u00fcler , die Mitsch\u00fclerin , der Klassenkamerad , die Klassenkameradin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la rentr\u00e9e ( des classes )"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schulbeginn ( nach den Ferien)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cours"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Unterricht , die Unterrichtsstunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9l\u00e8ve, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sch\u00fcler die Sch\u00fclerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mati\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Fach , das Unterrichtsfach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ann\u00e9e scolaire, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Schuljahr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9cr\u00e9ation"
            ],
            "Deutsch": [
                "die ( gro\u00dfe ) Pause"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le probl\u00e8me"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Aufgabe , das Problem"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le devoir \u00e0 la maison"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hausaufgabe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la cantine"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kantine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le directeur, la directrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rektor , die Rektorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la professeur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Professor , die Professorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le baccalaur\u00e9at"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Abitur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les \u00e9tudes, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Studium"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tudiant , l'\u00e9tudiante, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Student , die Studentin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la carte d'\u00e9tudiant"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Studentenausweis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'universit\u00e9, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Universit\u00e4t , die Hochschule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la facult\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Universit\u00e4t, die Fakult\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sujet"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Thema"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "scolaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schul-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enseigner"
            ],
            "Deutsch": [
                "unterrichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le tableau pl tableaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Tafel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la craie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kreide"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le trimestre"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Trimester"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'emploi du temps, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Stundenplan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le principal , la principale"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rektor , die Rektorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le proviseur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Direktor , die Direktorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le surveillant , la surveillante"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Aufsicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9cole maternelle, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Vorschule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Grundschule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le coll\u00e8ge"
            ],
            "Deutsch": [
                "( vierj\u00e4hriger Schultyp im Sekundarbereich 1 )"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9cole priv\u00e9e, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Privatschule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la terminale"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Abschlussklasse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le master"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Master"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bachelor"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bachelor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer son dipl\u00f4me"
            ],
            "Deutsch": [
                "sein Diplom machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer son doctorat"
            ],
            "Deutsch": [
                "promovieren , seinen Doktor machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'expos\u00e9, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Referat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la th\u00e8se ( de doctorat )"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Doktorarbeit , die Dissertation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'acad\u00e9mie, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Akademie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mati\u00e8re principale"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Hauptfach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mati\u00e8re secondaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Nebenfach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le semestre"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Semester"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la bourse ( d'\u00e9tudes )"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Stipendium"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cours ( magistral ) pl cours magistraux"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Vorlesung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'inscrire"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich einschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en apprentissage"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Ausbildung machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le stage"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Praktikum , das Volontariat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "former"
            ],
            "Deutsch": [
                "ausbilden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'apprentissage, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Ausbildung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'apprenti , l'apprentie, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Auszubildende die Auszubildende"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la place d'apprenti"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Lehrstelle der Ausbildungsplatz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Geschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la g\u00e9ographie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Erdkunde , die Geografie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les sciences physiques et naturelles, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Naturwissenschaften"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les lettres et sciences humaines, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Geisteswissenschaften"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la biologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Biologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les math\u00e9matiques, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Mathematik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la physique"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Physik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la chimie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Chemie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'informatique, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Informatik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9lectrotechnique, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Elektrotechnik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la m\u00e9canique, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Maschinenbau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les lettres, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Literaturwissenschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philologie germanique"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Germanistik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philologie anglaise"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Anglistik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philologie romane"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Romanistik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philologie espagnole"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hispanistik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le latin"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Latein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire de l'art"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kunstgeschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9ducation artistique, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kunsterziehung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'architecture, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Architektur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le droit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Jura"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9conomie politique, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Volkswirtschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les sciences \u00e9conomiques et de gestion, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Betriebswirtschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la m\u00e9decine"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Medizin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la psychologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Psychologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les sciences sociales"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sozialwissenschaften"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00e9dagogie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die P\u00e4dagogik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la th\u00e9ologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Theologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philosophie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Philosophie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les sciences politiques"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Politikwissenschaften"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9tier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Beruf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la profession"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Beruf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "professionnel , professionnelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "beruflich , professionell , Berufs-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exercer une profession"
            ],
            "Deutsch": [
                "einen Beruf aus\u00fcben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le travail pl travaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler"
            ],
            "Deutsch": [
                "arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le boulot"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeit , der Job"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le personnel"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Personal"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la coll\u00e8gue"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kollege , die Kollegin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le poste"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Stelle , die Arbeitsstelle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'organisation, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Organisation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "diriger"
            ],
            "Deutsch": [
                "leiten , f\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "devenir"
            ],
            "Deutsch": [
                "werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "responsable"
            ],
            "Deutsch": [
                "zust\u00e4ndig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le patron , la patronne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Chef , die Chefin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'employ\u00e9 , l'employ\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Angestellte , die Angestellte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ouvrier , l'ouvri\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arbeiter , die Arbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se qualifier"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich qualifizieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la formation continue"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fortbildung , die Weiterbildung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le d\u00e9partement"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Abteilung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la direction"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gesch\u00e4ftsleitung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le collaborateur , la collaboratrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mitarbeiter , die Mitarbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la collaboration"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Mitarbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 son compte"
            ],
            "Deutsch": [
                "freiberuflich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en free - lance"
            ],
            "Deutsch": [
                "freiberuflich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ind\u00e9pendant , ind\u00e9pendante"
            ],
            "Deutsch": [
                "selbstst\u00e4ndig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se mettre \u00e0 son compte"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich selbstst\u00e4ndig machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "'l'\u00e9quipe, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Team"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la responsabilit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Verantwortung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sup\u00e9rieur , la sup\u00e9rieure"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Vorgesetzte , die Vorgesetzte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le subordonn\u00e9 , la subordonn\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Untergebene , die Untergebene"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cadre sup\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der leitende Angestellte , die leitende Angestellte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la main d'\u0153uvre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeitskraft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "remplacer"
            ],
            "Deutsch": [
                "vertreten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le congr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Tagung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la conf\u00e9rence"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Konferenz, der Vortrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les cours du soir, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Abendschule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'enseignement \u00e0 distance, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fernunterricht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la sp\u00e9cialiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Spezialist , die Spezialistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se sp\u00e9cialiser"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich spezialisieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la capacit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die F\u00e4higkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'adresse, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Geschick"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "adroit , adroite"
            ],
            "Deutsch": [
                "geschickt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "maladroit , maladroite"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungeschickt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pratique"
            ],
            "Deutsch": [
                "praktisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "capable"
            ],
            "Deutsch": [
                "f\u00e4hig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "incapable"
            ],
            "Deutsch": [
                "unf\u00e4hig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la secr\u00e9taire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sekret\u00e4r , die Sekret\u00e4rin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vendeur , la vendeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Verk\u00e4ufer , die Verk\u00e4uferin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le g\u00e9rant , la g\u00e9rante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer , die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la femme au foyer"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hausfrau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le coiffeur , la coiffeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Friseur , die Friseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le policier , la polici\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Polizist , die Polizistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'enseignant , l'enseignante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lehrer , die Lehrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la professeur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lehrer , die Lehrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'instituteur , l'institutrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lehrer, die Lehrerin (an Grund und Vorschule)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'avocat , l'avocate"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Anwalt , die Anw\u00e4ltin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9decin"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arzt , die \u00c4rztin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le docteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arzt , die \u00c4rztin , der Doktor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la dentiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zahnarzt, die Zahn\u00e4rztin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pharmacien , la pharmacienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Apotheker , die Apothekerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'infirmier , l'infirmi\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Krankenpfleger, die Krankenschwester"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le gar\u00e7on"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kellner , der Ober"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la serveuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kellnerin , die Bedienung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le boulanger , la boulang\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der B\u00e4cker , die B\u00e4ckerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le boucher, la bouch\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Metzger , die Metzgerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le paysan , la paysanne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bauer , die B\u00e4uerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le p\u00eacheur, la p\u00eacheuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fischer , die Fischerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'auteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Autor , die Autorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chanteur , la chanteuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der S\u00e4nger , die S\u00e4ngerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le peintre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Maler , die Malerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'artiste, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der K\u00fcnstler , die K\u00fcnstlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'acteur, l'actrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schauspieler , die Schauspielerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la pilote"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Pilot , die Pilotin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le directeur, la directrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Direktor , die Direktorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le soldat"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Soldat , die Soldatin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'assistant , l'assistante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Assistent , die Assistentin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ouvrier qualifi\u00e9, l'ouvri\u00e8re qualifi\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Facharbeiter, die Facharbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9canicien , la m\u00e9canicienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mechaniker , die Mechanikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9lectricien , l'\u00e9lectricienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Elektriker , die Elektrikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'artisan , l'artisane"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Handwerker , die Handwerkerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le jardinier , la jardini\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der G\u00e4rtner , die G\u00e4rtnerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cuisinier , la cuisini\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Koch , die K\u00f6chin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'agriculteur , l'agricultrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Landwirt , die Landwirtin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le facteur , la factrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Brieftr\u00e4ger , die Brieftr\u00e4gerin , der Postbote , die Postbotin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le portier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Portier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la concierge"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Hausmeister/die Hausmeisterin, der/die Concierge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'architecte, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Architekt , die Architektin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la photographe"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fotograf , die Fotografin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la v\u00e9t\u00e9rinaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Tierarzt , die Tier\u00e4rztin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le savant"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Wissenschaftler , die Wissenschaftlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la chimiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Chemiker , die Chemikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le technicien , la technicienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Techniker , die Technikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ing\u00e9nieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ingenieur , die Ingenieurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le programmeur , la programmeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Programmierer , die Programmiererin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la physioth\u00e9rapeute"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Physiotherapeut , die Physiotherapeutin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le masseur , la masseuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Masseur , die Masseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'assistant de service social , l'assistante de service sociale"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sozialarbeiter , die Sozialarbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'interpr\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Dolmetscher , die Dolmetscherin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la journaliste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Journalist , die Journalistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la reporter"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Reporter , die Reporterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9crivain"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schriftsteller, die Schriftstellerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le musicien la musicienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Musiker , die Musikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chef d'orchestre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Dirigent , die Dirigentin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le compositeur , la compositrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Komponist , die Komponistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sculpteur , la sculptrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bildhauer , die Bildhauerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le danseur de ballet, la danseuse de ballet"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ballettt\u00e4nzer , die Ballettt\u00e4nzerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le metteur en sc\u00e8ne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Regisseur , die Regisseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le r\u00e9alisateur , la r\u00e9alisatrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Regisseur , die Regisseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la guide"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Reisef\u00fchrer , die Reisef\u00fchrerin , der Reiseleiter , die Reiseleiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le steward"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Flugbegleiter , der Steward"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'h\u00f4tesse de l'air"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Flugbegleiterin , die Stewardess"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le capitaine"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kapit\u00e4n"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le marin"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Seemann , der Matrose"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le repr\u00e9sentant , la repr\u00e9sentante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Vertreter , die Vertreterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commer\u00e7ant , la commer\u00e7ante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der H\u00e4ndler , die H\u00e4ndlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'homme d'affaires, la femme d'affaires"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gesch\u00e4ftsmann , die Gesch\u00e4ftsfrau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chef d'entreprise"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Unternehmer , die Unternehmerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le conseiller , la conseill\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Berater , die Beraterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la juge"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Richter , die Richterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'homme politique , la femme politique"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Politiker , die Politikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ambassadeur , l'ambassadrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Botschafter , die Botschafterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la diplomate"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Diplomat , die Diplomatin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'officier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Offizier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le g\u00e9n\u00e9ral, pl. g\u00e9n\u00e9raux"
            ],
            "Deutsch": [
                "der General"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la fonctionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Beamte , die Beamtin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bureau pl bureaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "das B\u00fcro , der Schreibtisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la copie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kopie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la carte de visite"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Visitenkarte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les documents, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Unterlagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le dossier"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Akte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la correspondance"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Korrespondenz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la note"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Notiz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "noter"
            ],
            "Deutsch": [
                "notieren , aufschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le papier"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Papier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la feuille"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Blatt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9crire"
            ],
            "Deutsch": [
                "schreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le crayon"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Stift"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le stylo"
            ],
            "Deutsch": [
                "der F\u00fcller"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le stylo \u00e0 bille"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kugelschreiber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rendez - vous"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Termin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la liste"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Liste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les ciseaux, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Schere"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e8gle"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Lineal"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la gomme"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Radiergummi"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bloc - notes, pl blocs - notes"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Notizblock"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bout de papier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zettel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le fichier"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kartei , der Karteikasten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fiche"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Karteikarte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la photocopie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fotokopie"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz\u00f6sisch_14.4",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();