var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un oignon"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Zwiebel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer le pont"
            ],
            "Deutsch": [
                "den Br\u00fcckentag verbringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ce soir"
            ],
            "Deutsch": [
                "heute Abend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une liste"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Liste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "int\u00e9resser qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. interessieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les gens (m.pl.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Leute"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire la cuisine"
            ],
            "Deutsch": [
                "kochen, Essen zubereiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apporter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. (mit)bringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un immeuble"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Geb\u00e4ude, Wohnhaus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il manque qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "es fehlt jdm. etw."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'argent (m.sg)"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Geld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un supermarch\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Supermarkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne ... plus de"
            ],
            "Deutsch": [
                "kein, keine mehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une 'huile"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein \u00d6l"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bouteille (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Flasche (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un gramme (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Gramm (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une olive"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Olive"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la farine"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Mehl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une recette"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Rezept"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ajouter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. hinzuf\u00fcgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u0153uf/des \u0153ufs"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ei/Eier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une tablette de chocolat"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Tafel Schokolade"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un g\u00e2teau/des g\u00e2teaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kuchen/Kuchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9tage"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stockwerk, eine Etage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il faut qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd braucht etw."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il me faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich brauche, ich muss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il lui faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "er, sie braucht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il nous faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "wir brauchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il leur faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie brauchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sucre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zucker"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le beurre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Butter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un kilo (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kilo (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "beaucoup (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "viele, viel (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9plucher qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. sch\u00e4len"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une boisson"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Getr\u00e4nk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chaise"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stuhl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00e2te"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Teig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cuill\u00e8re \u00e0 soupe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Suppenl\u00f6ffel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bo\u00eete (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Dose (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une olive noire"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine schwarze Olive"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sel"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Salz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une eau"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Wasser"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un frigo"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein K\u00fchlschrank"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un client/une cliente"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kunde/eine Kundin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un litre (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Liter (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un paquet (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Paket (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a fait combien?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wieviel kostet das? (Was macht das?)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un peu (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein wenig (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "co\u00fbter"
            ],
            "Deutsch": [
                "kosten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un vendeur/une vendeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Verk\u00e4ufer/eine Verk\u00e4uferin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une occasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Gelegenheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jus"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Saft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coca"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Cola"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trop (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu viel (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les devoirs (m.pl)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hausaufgaben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "devoir faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. tun m\u00fcssen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "je dois"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich muss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il doit"
            ],
            "Deutsch": [
                "er muss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vous devez"
            ],
            "Deutsch": [
                "ihr m\u00fcsst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ils doivent"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie m\u00fcssen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "a d\u00fb"
            ],
            "Deutsch": [
                "m\u00fcssen (pass\u00e9 compos\u00e9: elle)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "acheter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. kaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tu ach\u00e8tes"
            ],
            "Deutsch": [
                "du kaufst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "elle ach\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie kauft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nous achetons"
            ],
            "Deutsch": [
                "wir kaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ils ach\u00e8tent"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie kaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "a achet\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "acheter (pass\u00e9 compos\u00e9: elle)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "o\u00f9"
            ],
            "Deutsch": [
                "wo (Relativpronomen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00eat/pr\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "fertig, bereit (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9crire qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. beschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "qui"
            ],
            "Deutsch": [
                "der, die, das (Relativpronomen, Subjekt)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "que/qu'"
            ],
            "Deutsch": [
                "den, die, das (Relativpronomen, COD)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un chat"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Katze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un roman"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Roman"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des p\u00e2tes (f.pl)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nudeln (Teigwaren)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "curieux/curieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "neugierig, merkw\u00fcrdig (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "poser des questions \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. Fragen stellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une description"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Beschreibung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "boire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. trinken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le th\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Tee"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le th\u00e9 \u00e0 la menthe"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Minztee"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "voir qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. sehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un truc (fam.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ding, eine Sachen (ugs.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "retrouver qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd treffen/etw. wiederfinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un buffet"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein B\u00fcffet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chanter"
            ],
            "Deutsch": [
                "singen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "comme"
            ],
            "Deutsch": [
                "wie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chanter comme une casserole (fam.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "total daneben singen (ugs.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mouais (fam.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "hm, jein (ugs.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "manger qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. essen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir la dalle (fam.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kohldampf haben (ugs.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 table"
            ],
            "Deutsch": [
                "bei Tisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ambiance"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Stimmung, Atmosph\u00e4re"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "content/contente"
            ],
            "Deutsch": [
                "zufrieden, froh (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 paillettes"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit Pailletten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Pas mal!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nicht schlecht!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mec (fam.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Typ (ugs.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00fbr/s\u00fbre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sicher (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mortel/mortelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "t\u00f6dlich, sterbenslangweilig (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "remonter le moral \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. aufheitern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "inscrire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. anmelden/etw. eintragen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chanson"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Lied"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un avenir"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Zukunft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un futur"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Zukunft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "je vois"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich sehe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nous voyons"
            ],
            "Deutsch": [
                "wir sehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ils voient"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie sehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "elle a vu"
            ],
            "Deutsch": [
                "voir (pass\u00e9 compos\u00e9: elle)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tu bois"
            ],
            "Deutsch": [
                "du trinkst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vous buvez"
            ],
            "Deutsch": [
                "ihr trinkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ils boivent"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie trinken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "elle a bu"
            ],
            "Deutsch": [
                "boire (pass\u00e9 compos\u00e9: elle)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9lectricit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein (elektrische) Strom"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un vol"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Diebstahl, ein Flug"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une allergie"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Allergie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir lieu"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich ereignen, stattfinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un t\u00e9moin"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Zeuge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une enqu\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Ermittlung, eine Untersuchung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un journal/des journaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Zeitung/Zeitungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un suspect/une suspecte"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Verd\u00e4chtiger/eine Verd\u00e4chtige"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "interroger qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn befragen/vernehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faux/fausse"
            ],
            "Deutsch": [
                "falsch (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rien"
            ],
            "Deutsch": [
                "nichts"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quelqu'un"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "A tes souhaits !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gesundheit! (Du-Form)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Atchoum!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hatschi!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "A vos souhaits !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gesundheit! (forme de politesse)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un rhume"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Erk\u00e4ltung, ein Schnupfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rencontrer qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd treffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mentir"
            ],
            "Deutsch": [
                "l\u00fcgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "incroyable"
            ],
            "Deutsch": [
                "unglaublich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une banane"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Banane"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ananas"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Ananas"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une poire"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Birne"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un poivron"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Peperoni"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un champignon"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Pilz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un chou-fleur"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Blumenkohl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ail"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Knoblauch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "de l'ail"
            ],
            "Deutsch": [
                "Knoblauch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une carotte"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Karotte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une p\u00eache"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Pfirsich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un avocat"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Avocado"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une aubergine"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Aubergine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un abricot"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Aprikose"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz_CI_Lecon_6_AB+coin_lecture",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();