var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Deutsch": [
                "die Ferien, der Urlaub"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les vacances (f., pl.)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Fischerei, das Angeln"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00eache"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Krabbe"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un crabe"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Strand"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une plage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Fels"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un rocher"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Menhir, ein Hinkelstein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un menhir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Festival"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un festival"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "bretonisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "breton/bretonne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Insel"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00eele"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Leuchtturm"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un phare"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Schild/Schilder"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un panneau/des panneaux"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Bretonisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le breton"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Hafen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un port"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "im Vordergrund"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au premier plan"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "in der Mitte von"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au milieu de"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "im Hintergrund"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'arri\u00e8re-plan"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Reisejournal"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un carnet de bord"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Pratikum, ein Kurs"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un stage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "umsteigen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir une correspondance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich Sorgen machen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'inqui\u00e9ter"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ich mache mir Sorgen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "je m'inqui\u00e8te"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "wir machen uns Sorgen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nous nous inqui\u00e9tons"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zurechtkommen, sich zu helfen wissen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se d\u00e9brouiller"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich treffen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se retrouver"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "hinaufsteigen, einsteigen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "monter"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Reise"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un voyage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "deutsch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "allemand"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "w\u00e4hlen, etw. aussuchen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "choisir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ich w\u00e4hle"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "je choisis"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ihr w\u00e4hlt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vous choisissez"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "du hast gew\u00e4hlt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tu as choisi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Regionalzug"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un TER (transport express r\u00e9gional)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Teilnehmer/eine Teilnehmerin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un participant/une participante"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein \u00dcberlandbus, ein Reisebus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un autocar"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich am\u00fcsieren, Spass haben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'amuser"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kursleiter/eine Kursleiterin, ein Betreuer/eine Betreuerin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un animateur/une animatrice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "aufstehebn, sich erheben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se lever"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ich stehe auf"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "je me l\u00e8ve"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "wir stehen auf"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nous nous levons"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Kursleiterinnen stehen auf"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les animatrices se l\u00e8vent"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "geschehen, sich ereignen, sich abspielen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se passer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Aussicht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vue"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Meer"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Cr\u00eape-Restaurant"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cr\u00eaperie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich etw. teilen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se partager qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gelingen etw. zu tun, etw. fertibringen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9ussir \u00e0 faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ich bringe es fertig, eine Reise zu machen."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Je r\u00e9ussis \u00e0 faire un voyage."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ich habe es fertiggebracht, etw. zu tun"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "j'ai r\u00e9ussi \u00e0 faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "trainieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'entra\u00eener"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. beenden, mit etw. aufh\u00f6ren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "finir qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ich beende etw."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "je finis qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "wir beenden etw."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nous finissons qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "er hat etw. beendet"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il a fini qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Cr\u00eape"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cr\u00eape"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ins Bett gehen, schlafen gehen, sich hinlegen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se coucher"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "baden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se baigner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "warm, heiss"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chaud/chaude"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zur\u00fcck sein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre de retour"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich verstehen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'entendre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "wir verstehen uns"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nous nous entendons"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "klettern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "grimper"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gleiten, rutschen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "glisser"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Fotoapparat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un appareil photo"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Schlag"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coup"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. organisieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "organiser qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich besch\u00e4ftigen mit jdm./etw., sich k\u00fcmmern um jdn./etw."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'occuper de qn/qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Flugzeug"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un avion"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Zug"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un train"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine F\u00e4hre"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ferry"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Auto"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une voiture"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "mit dem Auto"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en voiture"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zu Fuss"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 pied"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "englisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "anglais/anglaise"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "schweizerisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "suisse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Schloss/Schl\u00f6sser"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ch\u00e2teau/des ch\u00e2teaux"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Wanderung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une randonn\u00e9e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "deutsch-franz\u00f6sisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "franco-allemand/franco_allemande"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "miteinander telefonieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se t\u00e9l\u00e9phoner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "wissen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "savoir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn./etw. kennen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "conna\u00eetre qn/qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "dass (Konjunktion)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "que"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ob"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "si"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ob er ..."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'il ..."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ob sie (3.Sg.f.) ..."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "si elle ..."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich kennen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se conna\u00eetre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Eigent\u00fcmer/eine Eigent\u00fcmerin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un propri\u00e9taire/une propri\u00e9taire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Ferienunterkunft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une location"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Weg"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un chemin"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Dolmetscher/eine Dolmetscherin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un interpr\u00e8te/une interpr\u00e8te"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Wolke"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un nuage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Es regnet."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il pleut."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Wettervorhersage"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la m\u00e9t\u00e9o"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "st\u00e4ndig, unaufh\u00f6rlich"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sans arr\u00eat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Parkplatz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parking"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Wanderkarte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une carte de randonn\u00e9e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. tun k\u00f6nnen (wissen, wie etw. geht)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "savoir faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ich kann lesen."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Je sais lire."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Vorstellung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une pr\u00e9sentation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn. nerven (ugs.)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emb\u00eater qn (fam.)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Nase voll haben (ugs.), es satt haben (ugs.)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en avoir marre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ich habe die Nase voll von Wanderungen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "J'en ai marre des randonn\u00e9es."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Picknick"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pique-nique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der Wind"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vent"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Kreuzung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un croisement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verloren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "perdu/perdue"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das GPS"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le GPS"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "abgesehen davon"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sauf que"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gl\u00fccklicherweise"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "par chance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Wetter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le temps"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Wie ist das Wetter?"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il fait quel temps?"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Es ist sch\u00f6nes Wetter., Das Wetter ist sch\u00f6n."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il fait beau."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Sonne"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le soleil"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Die Sonne scheint."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il y a du soleil."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "kalt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "froid/froide"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Es ist kalt."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il fait froid."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der Regen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pluie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gewitter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un orage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Es schneit."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il neige. (Infinitiv: neiger)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Temperatur"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la temp\u00e9rature"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Wieviel Grad sind es?"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il fait quelle temp\u00e9rature?"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Grad"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un degr\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Es sind 20 Grad."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il fait vingt degr\u00e9s."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "minus f\u00fcnf (Grad)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "moins cinq (degr\u00e9s)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine historische St\u00e4tte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un site"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Fremdenverkehrsamt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un office de tourisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "lange (Adv.)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "longtemps"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "m\u00fcde"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fatigu\u00e9/fatigu\u00e9e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich aufregen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'\u00e9nerver"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Fortsetzung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la suite"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "aufwachen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9veiller"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "auf"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "unter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sous"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "in"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dans"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "unten, unterhalb von"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en bas de"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "bei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chez"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "neben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vor"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "devant"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "hinter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "derri\u00e8re"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "in der Mitte (von)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au milieu (de)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "links (von)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 gauche (de)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "rechts (von)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 droite (de)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gegen\u00fcber"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en face de"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz\u00f6sisch_CI_Le\u00e7on_8",
    "frage_attribut": "Franz\u00f6sisch"
};

erste_aufgabe();