var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une plan\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Planet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'argent (m) de poche"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Taschengeld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la nourriture"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Nahrung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le v\u00eatement"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Kleidungsst\u00fcck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un produit de beaut\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kosmetikprodukt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mat\u00e9riel informatique"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hardwareausstattung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un magazine"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Zeitschrift"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le t\u00e9l\u00e9chargement"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Herunterladen, der Download"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une application"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Anwendung, eine App"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cadeau/des cadeaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Geschenk/Geschenke"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "scolaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "schulisch, Schul-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "t\u00e9l\u00e9charger qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. herunterladen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mois"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Monat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "utiliser qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. benutzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un forfait"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Flatrate"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire des \u00e9conomies"
            ],
            "Deutsch": [
                "sparen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un chanteur/une chanteuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein S\u00e4nger/eine S\u00e4ngerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un concert"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Konzert"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pour cent"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Prozent"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chaque"
            ],
            "Deutsch": [
                "jeder, jede, jedes"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un professionnel/une professionnelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Fachmann/eine Fachfrau, ein Profi"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "remettre"
            ],
            "Deutsch": [
                "(einen Preis) \u00fcberreichen, (einen Preis) verleihen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cat\u00e9gorie"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kategorie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nouveau/nouvel/nouvelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "neu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une tourn\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Tournee"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "venir"
            ],
            "Deutsch": [
                "kommen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "revenir"
            ],
            "Deutsch": [
                "zur\u00fcckkommen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "devenir qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd/etw werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une star"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Star"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un album"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein (Musik)Album"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un titre"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Titel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "danser"
            ],
            "Deutsch": [
                "tanzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "offrir qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. anbieten/schenken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9couvrir qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. entdecken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "reprendre qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. \u00fcbernehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vieux, vieil, vieille"
            ],
            "Deutsch": [
                "alt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un air"
            ],
            "Deutsch": [
                "hier: eine Melodie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ouvrir qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. \u00f6ffnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "taper qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. tippen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "beau/bel/belle"
            ],
            "Deutsch": [
                "sch\u00f6n"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une douche"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Dusche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9mission"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Sendung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sortir qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. herausbringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vie"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Leben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9motion"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Emotion, ein Gef\u00fchl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en solo"
            ],
            "Deutsch": [
                "solo (Adv.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rap"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rap"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une m\u00e9lodie"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Melodie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tube"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Hit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le succ\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Erfolg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vrai, vraie"
            ],
            "Deutsch": [
                "wahr, richtig, echt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire le tour du monde"
            ],
            "Deutsch": [
                "hier: in die ganze Welt verkauft werden, eine Weltreise machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la voix"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Stimme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la techno"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Techno"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la musique pop"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Popmusik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9lectro (f)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Elektromusik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le jazz"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Jazz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la musique classique"
            ],
            "Deutsch": [
                "die klassische Musik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un artiste/une artiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein K\u00fcnstler/eine K\u00fcnstlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rythme"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rhythmus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un instrument"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Instrument"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les paroles (f,pl)"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Liedtext"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "laver qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. waschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pendant que"
            ],
            "Deutsch": [
                "w\u00e4hrend (Konj.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pantalon"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Hose"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une couleur"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Farbe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une taille"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine (K\u00f6rper-)Gr\u00f6sse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une jupe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Rock"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un anorak"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Anorak"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chemise"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Hemd"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une basket"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Turnschuh"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en taille"
            ],
            "Deutsch": [
                "in Gr\u00f6sse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Tu prends quelle couleur?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Welche Farbe nimmst du?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vert/verte"
            ],
            "Deutsch": [
                "gr\u00fcn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bleu/bleue"
            ],
            "Deutsch": [
                "blau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gris/grise"
            ],
            "Deutsch": [
                "grau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "noir/noire"
            ],
            "Deutsch": [
                "schwarz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "blanc/blanche"
            ],
            "Deutsch": [
                "weiss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rouge"
            ],
            "Deutsch": [
                "rot"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jaune(s)"
            ],
            "Deutsch": [
                "gelb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exactement"
            ],
            "Deutsch": [
                "genau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00eame/la m\u00eame"
            ],
            "Deutsch": [
                "derselbe/dieselbe/dasselbe, der/die/das Gleiche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il y a un souci."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es gibt ein Problem."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "promettre qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm etw versprechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "voter (pour qn)"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. w\u00e4hlen/seine Stimme abgeben (f\u00fcr jdn.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir besoin de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw brauchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quel/quelle/quels/quelles"
            ],
            "Deutsch": [
                "welcher/welche/welches (Fragebegleiter)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mettre qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Zeit) brauchen, etw. anziehen, etw. setzen, stellen, legen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les soldes"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schlussverkauf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "essayer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. versuchen, etw. ausprobieren, etw. anprobieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ce/cet/cette/ces"
            ],
            "Deutsch": [
                "dieser/diese/dieses (Demonstrativbegleiter)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jean"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Jeans"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne ... rien"
            ],
            "Deutsch": [
                "nichts"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un style"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stil"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les fringues"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Klamotten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une casquette"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kappe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chaussure"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Schuh"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aller \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm stehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne...jamais"
            ],
            "Deutsch": [
                "nie, niemals"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pourtant"
            ],
            "Deutsch": [
                "dennoch, trotzdem"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cheveu/des cheveux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Haar/Haare"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pour faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "um etw zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bouder"
            ],
            "Deutsch": [
                "schmollen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "payer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw bezahlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une caisse"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kasse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nickel"
            ],
            "Deutsch": [
                "super, einwandfrei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9cider de faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "beschliessen etw. zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une glace"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Eis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une boule"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kugel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dessus"
            ],
            "Deutsch": [
                "darauf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un prix"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Preis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un look"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Outfit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "classique"
            ],
            "Deutsch": [
                "klassisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "J'ai mon style \u00e0 moi."
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich habe meinen eigenen Stil."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre \u00e0 la mode"
            ],
            "Deutsch": [
                "modern sein/sich modisch kleiden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pratique"
            ],
            "Deutsch": [
                "praktisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sportif/sportive"
            ],
            "Deutsch": [
                "sportlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "porter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. tragen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une marque"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Marke"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "blond/blonde"
            ],
            "Deutsch": [
                "blond"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "brun/brune"
            ],
            "Deutsch": [
                "braun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "roux/rousse"
            ],
            "Deutsch": [
                "rothaarig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "court/courte"
            ],
            "Deutsch": [
                "kurz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "long/longue"
            ],
            "Deutsch": [
                "lang"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz_CI_L7_entr\u00e9e,_A,_B",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();