var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une route"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine (Land)Strasse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en route pour..."
            ],
            "Deutsch": [
                "auf dem Weg nach/in..., auf nach/in"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Alsace (f)"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Elsass"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cath\u00e9drale"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kathedrale"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un repr\u00e9sentant/une repr\u00e9sentante"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Vertreter/eine Vertreterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pays"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Land"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "europ\u00e9en/europ\u00e9enne"
            ],
            "Deutsch": [
                "europ\u00e4isch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9unir"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich versammeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Fernsehsender"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un bureau/des bureaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein B\u00fcro/B\u00fcros"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un programme"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Programm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fronti\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Grenze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Allemagne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Deutschland"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00f4le"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Rolle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "alsacien/alsacienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "els\u00e4ssisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la choucroute"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Sauerkraut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'alsacien (m)"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Els\u00e4ssische"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ville"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Stadt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se trouver"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich befinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le nord"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Norden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au nord de"
            ],
            "Deutsch": [
                "n\u00f6rdlich von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sud"
            ],
            "Deutsch": [
                "der S\u00fcden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au sud de"
            ],
            "Deutsch": [
                "s\u00fcdlich von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'est (m)"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Osten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'est de"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00f6stlich von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ouest (m)"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Westen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'ouest de"
            ],
            "Deutsch": [
                "westlich von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre \u00e0 la fronti\u00e8re avec"
            ],
            "Deutsch": [
                "an der Grenze liegen zu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au bord de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Rande, am Ufer von etw., an/am"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la seconde"
            ],
            "Deutsch": [
                "die zehnte Klasse (die erste Klasse auf dem Lyc\u00e9e)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9but"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Anfang"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9but (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Anfang (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le d\u00e9part"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Abfahrt, der Aufbruch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'arriv\u00e9e (f)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Ankunft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une visite"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Besuch, eine Besichtigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une visite guid\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine F\u00fchrung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9couverte"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Entdeckung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jeu/des jeux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Spiel/Spiele"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "libre"
            ],
            "Deutsch": [
                "frei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le temps libre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Freizeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une auberge de jeunesse"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Jugendherberge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une rencontre"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Begegnung, ein Treffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9dacteur/une r\u00e9dactrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Redakteur/eine Redakteurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une tarte flamb\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Flammkuchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un h\u00e9bergement"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Unterbringung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la France"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frankreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "top"
            ],
            "Deutsch": [
                "super"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un programme de ouf (arg)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Wahnsinnsprogramm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "crev\u00e9/crev\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "kaputt (ugs), fertig (ugs)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la nuit"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Nacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "envoyer qc/qn \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw./jdn. schicken in/zu/nach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "imaginer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich etw. vorstellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un fou/une folle"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Verr\u00fcckter/eine Verr\u00fcckte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire le fou"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unsinn machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d'abord"
            ],
            "Deutsch": [
                "zuerst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un centre-ville"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stadtzentrum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ensuite"
            ],
            "Deutsch": [
                "danach, anschliessend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tout/toute"
            ],
            "Deutsch": [
                "ganz (+Nomen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tous/toutes"
            ],
            "Deutsch": [
                "alle (+Nomen), die ganzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "int\u00e9ressant/int\u00e9ressante"
            ],
            "Deutsch": [
                "interessant"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "g\u00e9nial/g\u00e9niale"
            ],
            "Deutsch": [
                "super, genial, grossartig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "proposer \u00e0 qn de faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. vorschlagen etw. zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en haut"
            ],
            "Deutsch": [
                "oben, nach oben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Attention!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Achtung!, Vorsicht!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une marche"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Stufe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "T'inqui\u00e8te!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Keine Sorge!, Mach dir keine Sorgen!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ascenseur"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Aufzug, Fahrstuhl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ouf!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Uff!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tout le temps"
            ],
            "Deutsch": [
                "die ganze Zeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'ennuyer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich langweilen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fatigant/fatigante"
            ],
            "Deutsch": [
                "anstrengend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "commencer \u00e0 faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "anfangen etw. zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire semblant (de faire qc)"
            ],
            "Deutsch": [
                "so tun, als ob"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre du m\u00eame avis"
            ],
            "Deutsch": [
                "gleicher Meinung sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "comme"
            ],
            "Deutsch": [
                "da, weil"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pont"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Br\u00fccke"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "distribuer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. austeilen, etw. verteilen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en plus"
            ],
            "Deutsch": [
                "au\u00dferdem"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les grands-parents (m, pl)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Grosseltern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "conna\u00eetre qc comme sa poche"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. wie seine Westentasche kennen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a y est!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Geschafft!, Es ist soweit!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e8s de"
            ],
            "Deutsch": [
                "in der N\u00e4he von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mur"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Mauer, eine Wand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Un Europ\u00e9en/une Europ\u00e9enne"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Europ\u00e4er/eine Europ\u00e4erin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une institution"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Institution"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passionnant/passionnante"
            ],
            "Deutsch": [
                "spannend, fesselnd"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mamie (f)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Oma, Omi"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'amour (m)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Liebe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d'habitude"
            ],
            "Deutsch": [
                "gew\u00f6hnlich, normalerweise"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "esp\u00e9rer"
            ],
            "Deutsch": [
                "hoffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se d\u00e9p\u00eacher"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich beeilen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un s\u00e8che-cheveux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein F\u00f6hn, ein Haartrockner"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'arr\u00eater"
            ],
            "Deutsch": [
                "anhalten, Halt machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire partie de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "geh\u00f6ren zu, ein Teil sein von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9fense"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Verteidigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Seconde Guerre mondiale"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zweite Weltkrieg (1939-1945)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tunnel"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Tunnel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9alit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Wirklichkeit, die Realit\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "diff\u00e9rent, diff\u00e9rente"
            ],
            "Deutsch": [
                "verschiede, anders, unterschiedlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un kilom\u00e8tre"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kilometer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un m\u00e8tre"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Meter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sous terre"
            ],
            "Deutsch": [
                "unter der Erde, unterirdisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "profond/profonde"
            ],
            "Deutsch": [
                "tief"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un soldat/une soldate"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Soldat/eine Soldatin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le jour"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Tag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "horrible"
            ],
            "Deutsch": [
                "schrecklich, f\u00fcrchterlich, grauenhaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un selfie"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Selfie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il y a"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor (zeitlich)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "seul/seule"
            ],
            "Deutsch": [
                "allein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "environ"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungef\u00e4hr, etwa"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. reichen, jdm. etw. (weiter)geben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une grand-m\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Grossmutter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se rencontrer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich kennenlernen, sich begegnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jumelage"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine St\u00e4dte-/Schulpartnerschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se revoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich wiedersehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se perdre de vue"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich aus den Augen verlieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se souvenir de qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich an jdn/etw erinnern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une nouvelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Nachricht, Neuigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "donner rendez-vous \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich mit jdm. verabreden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gentil/gentille"
            ],
            "Deutsch": [
                "nett"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "oublier qc/qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw./jdn. vergessen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "participer \u00e0 qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "an etw. teilnehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un sentiment"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Gef\u00fchl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jeu de piste"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Schnitzeljagd"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "assez (+adj)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ziemlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "courant/courante"
            ],
            "Deutsch": [
                "gew\u00f6hnlich, gel\u00e4ufig"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz_CI2_L1",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();