var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la S\u00e9curit\u00e9 sociale"
            ],
            "Deutsch": [
                "gesetzliche Krankenversicherung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le certificat m\u00e9dical"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Attest"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le danger"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gefahr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dangereux , dangereuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "gef\u00e4hrlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'accident, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Unfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'incendie, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Brand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se br\u00fbler"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich verbrennen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sauver"
            ],
            "Deutsch": [
                "retten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la police"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Polizei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ambulance, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Krankenwagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'alarme, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Alarm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les secours, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rettungsdienst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "crier au secours"
            ],
            "Deutsch": [
                "um Hilfe rufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Au secours !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hilfe !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Attention !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Achtung !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le num\u00e9ro d'urgence"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Notruf , die Notrufnummer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "survivre \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberleben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les pompiers, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Feuerwehr, die Feuerwehrleute"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la collision"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zusammensto\u00df"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "entrer en collision"
            ],
            "Deutsch": [
                "zusammensto\u00dfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les urgences, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Notaufnahme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les premiers soins, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Erste Hilfe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la sortie de secours"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Notausgang"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se laver"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich waschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre une douche"
            ],
            "Deutsch": [
                "( sich ) duschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre un bain"
            ],
            "Deutsch": [
                "baden , ein Bad nehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le savon"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Seife"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la cr\u00e8me"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Creme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'essuyer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich abtrocknen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le peigne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kamm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la brosse ( \u00e0 cheveux )"
            ],
            "Deutsch": [
                "die B\u00fcrste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la brosse \u00e0 dents"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Zahnb\u00fcrste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "brosser"
            ],
            "Deutsch": [
                "b\u00fcrsten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se laver les dents"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich die Z\u00e4hne putzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le dentifrice , la p\u00e2te dentifrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Zahnpasta"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se raser"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich rasieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mouchoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Taschentuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le parfum"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Parf\u00fcm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le shampooing"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Shampoo"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le gel douche"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Duschgel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rasoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rasierapparat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mouchoir en papier"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Papiertaschentuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le papier hygi\u00e9nique"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Toilettenpapier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la couche"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Windel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le maquillage"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Make - up , die Schminke"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "maquiller"
            ],
            "Deutsch": [
                "schminken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vernis \u00e0 ongles"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Nagellack"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la cr\u00e8me solaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sonnencreme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apprendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "lernen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9tudier"
            ],
            "Deutsch": [
                "lernen , studieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "savoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "wissen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "comprendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "begreifen , verstehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la connaissance"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Wissen , die Kenntnisse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'int\u00e9r\u00eat, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Interesse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'int\u00e9resser \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich interessieren f\u00fcr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "int\u00e9ressant , int\u00e9ressante"
            ],
            "Deutsch": [
                "interessant"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cours"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kurs"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la le\u00e7on"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Lektion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exemple, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Beispiel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exercice, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die \u00dcbung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'exercer"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9p\u00e9ter"
            ],
            "Deutsch": [
                "wiederholen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cahier"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Heft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la page"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Seite"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exact , exacte"
            ],
            "Deutsch": [
                "richtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juste"
            ],
            "Deutsch": [
                "richtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "correct , correcte"
            ],
            "Deutsch": [
                "richtig , korrekt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la faute"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fehler"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faux , fausse"
            ],
            "Deutsch": [
                "falsch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'erreur, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fehler"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se tromper"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich irren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le contr\u00f4le"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Test , die Klausur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'examen, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Pr\u00fcfung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tester"
            ],
            "Deutsch": [
                "testen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le dipl\u00f4me"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Abschluss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "corriger"
            ],
            "Deutsch": [
                "verbessern , korrigieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "noter"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la note"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Note"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bon , bonne"
            ],
            "Deutsch": [
                "gut \u25a0"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "besser"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "am besten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "excellent , excellente"
            ],
            "Deutsch": [
                "ausgezeichnet , hervorragend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mauvais , mauvaise"
            ],
            "Deutsch": [
                "schlecht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "simple"
            ],
            "Deutsch": [
                "einfach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "facile"
            ],
            "Deutsch": [
                "leicht , einfach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la difficult\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Schwierigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "difficile"
            ],
            "Deutsch": [
                "schwierig , schwer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'attention, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Aufmerksamkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le soin"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sorgfalt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9sent , pr\u00e9sente"
            ],
            "Deutsch": [
                "anwesend , da"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre absent , \u00eatre absente"
            ],
            "Deutsch": [
                "fehlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9ducation, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Bildung , die Erziehung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9duquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "erziehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'inscription, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Anmeldung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'inscrire"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich anmelden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer dans la classe sup\u00e9rieure"
            ],
            "Deutsch": [
                "versetzt werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir la moyenne"
            ],
            "Deutsch": [
                "den Durchschnitt erreicht haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "redoubler ( une classe )"
            ],
            "Deutsch": [
                "sitzenbleiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9chouer \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "durchfallen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rater"
            ],
            "Deutsch": [
                "nicht bestehen"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2025-03-24",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();