var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a va ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wie geht's ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Comment vas - tu ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wie geht es dir ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Comment allez - vous ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wie geht es Ihnen ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Bien , merci !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Danke , gut !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Entrez !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Herein !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Prenez place , je vous en prie !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nehmen Sie doch bitte Platz !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Je voudrais ..."
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich m\u00f6chte ... , Ich h\u00e4tte gern ..."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Est - ce que tu veux ... ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "M\u00f6chtest du ... ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Qu'est - ce qui se passe ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Was ist los ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Servez - vous !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bedienen Sie sich !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Sers - toi !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bedien dich !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Oui , je veux bien ."
            ],
            "Deutsch": [
                "Ja , gern !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Non , merci ."
            ],
            "Deutsch": [
                "Nein danke ."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Je pense que oui ."
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich glaube schon ."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Moi aussi"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich auch."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Moi non plus ."
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich auch nicht ."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "J'esp\u00e8re ( bien ) !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hoffentlich !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "N'est - ce pas ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nicht wahr ?, Oder ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a y est !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Geschafft !, Das w\u00e4re geschafft !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Tant mieux !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Umso besser !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Tant pis !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Da kann man nichts machen !, Schade !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est \u00e7a !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Genau !, Ganz genau !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "eh bien"
            ],
            "Deutsch": [
                "also"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hein"
            ],
            "Deutsch": [
                "oder"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Oh l\u00e0 l\u00e0 !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Oje !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tiens"
            ],
            "Deutsch": [
                "sag mal , sieh mal an"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Pas de probl\u00e8me !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kein Problem !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Zut !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mist !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Merci , \u00e7a suffit ."
            ],
            "Deutsch": [
                "Das ist genug , danke ."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Ah bon ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ach ja ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Dommage !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schade !, Wie schade !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Dehors !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hinaus !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Avec plaisir !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mit Vergn\u00fcgen !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Ne t'en fais pas !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mach dir nichts draus !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Est - ce que je peux ... ?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kann ich ... ?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Mon Dieu !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mein Gott !, Um Himmels willen!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Laisse - moi tranquille !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Lass mich in Ruhe !"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'activit\u00e9, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die T\u00e4tigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'action, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Tat , die Handlung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire"
            ],
            "Deutsch": [
                "machen , tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "laisser"
            ],
            "Deutsch": [
                "lassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "agir"
            ],
            "Deutsch": [
                "handeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'affaire, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Angelegenheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "utiliser"
            ],
            "Deutsch": [
                "benutzen , verwenden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mettre"
            ],
            "Deutsch": [
                "stellen , legen , setzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "porter"
            ],
            "Deutsch": [
                "tragen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tenir"
            ],
            "Deutsch": [
                "halten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tirer"
            ],
            "Deutsch": [
                "ziehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pousser"
            ],
            "Deutsch": [
                "dr\u00fccken , schieben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "appuyer"
            ],
            "Deutsch": [
                "dr\u00fccken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tourner"
            ],
            "Deutsch": [
                "drehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir besoin de"
            ],
            "Deutsch": [
                "brauchen , ben\u00f6tigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chercher"
            ],
            "Deutsch": [
                "suchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trouver"
            ],
            "Deutsch": [
                "finden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "retrouver"
            ],
            "Deutsch": [
                "wiederfinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enlever"
            ],
            "Deutsch": [
                "entfernen, wegnehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00e9parer"
            ],
            "Deutsch": [
                "trennen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "remplir"
            ],
            "Deutsch": [
                "( auf ) f\u00fcllen , vollmachen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quitter"
            ],
            "Deutsch": [
                "verlassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se pr\u00e9parer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich fertig machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dormir"
            ],
            "Deutsch": [
                "schlafen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'endormir"
            ],
            "Deutsch": [
                "einschlafen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9veiller"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufwachen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se lever"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufstehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fatigu\u00e9 , fatigu\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "m\u00fcde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se reposer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich ausruhen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la chose"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sache , das Ding"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'objet, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gegenstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'usage, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gebrauch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mesure"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Ma\u00dfnahme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "traiter"
            ],
            "Deutsch": [
                "behandeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00eat , pr\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "bereit , fertig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fin"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schluss , das Ende"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "terminer"
            ],
            "Deutsch": [
                "beenden , abschlie\u00dfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la situation"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Situation , die Lage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tat, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zustand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "transformer"
            ],
            "Deutsch": [
                "ver\u00e4ndern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fixer"
            ],
            "Deutsch": [
                "befestigen , fixieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "soulever"
            ],
            "Deutsch": [
                "hochheben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "descendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "nach unten bringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ramasser"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufheben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "laisser tomber"
            ],
            "Deutsch": [
                "fallen lassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "casser"
            ],
            "Deutsch": [
                "zerbrechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9chirer"
            ],
            "Deutsch": [
                "zerrei\u00dfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jeter"
            ],
            "Deutsch": [
                "wegwerfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "abandonner"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufgeben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "frapper"
            ],
            "Deutsch": [
                "( an ) klopfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9veiller"
            ],
            "Deutsch": [
                "wecken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le r\u00eave"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Traum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00eaver"
            ],
            "Deutsch": [
                "tr\u00e4umen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le projet"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Plan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "essayer"
            ],
            "Deutsch": [
                "versuchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9parer"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorbereiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9cider"
            ],
            "Deutsch": [
                "entscheiden , beschlie\u00dfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la certitude"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sicherheit , die Gewissheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00fbr , s\u00fbre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sicher"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire attention \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "achten auf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "respecter"
            ],
            "Deutsch": [
                "respektieren , achten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mal"
            ],
            "Deutsch": [
                "die M\u00fche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fatigant , fatigante"
            ],
            "Deutsch": [
                "anstrengend , erm\u00fcdend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9cision"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Entscheidung , der Entschluss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "projeter"
            ],
            "Deutsch": [
                "planen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pr\u00e9paration"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Vorbereitung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'effort, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Anstrengung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire des efforts"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich anstrengen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'efforcer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich bem\u00fchen , sich M\u00fche geben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le respect"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Respekt , die Achtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'essai, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Versuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la tentative"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Versuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la possibilit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die M\u00f6glichkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le but"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Ziel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9ussir \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "( es ) schaffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "atteindre"
            ],
            "Deutsch": [
                "erreichen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'intention, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Absicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "expr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "absichtlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'aide, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hilfe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aider"
            ],
            "Deutsch": [
                "helfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le devoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Pflicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la faveur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gefallen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rendre ( un ) service \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "j - m einen Gefallen tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le soutien"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Unterst\u00fctzung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "soutenir"
            ],
            "Deutsch": [
                "unterst\u00fctzen , f\u00f6rdern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "n\u00e9gliger"
            ],
            "Deutsch": [
                "vernachl\u00e4ssigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "compter sur"
            ],
            "Deutsch": [
                "z\u00e4hlen auf , sich verlassen auf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la confiance"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Vertrauen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "confier"
            ],
            "Deutsch": [
                "anvertrauen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la m\u00e9fiance"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Misstrauen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "encourager"
            ],
            "Deutsch": [
                "ermutigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la garantie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Garantie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "garantir"
            ],
            "Deutsch": [
                "garantieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "assurer"
            ],
            "Deutsch": [
                "versichern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "certainement"
            ],
            "Deutsch": [
                "bestimmt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "poss\u00e9der"
            ],
            "Deutsch": [
                "besitzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "garder"
            ],
            "Deutsch": [
                "behalten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "propre"
            ],
            "Deutsch": [
                "eigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "donner"
            ],
            "Deutsch": [
                "geben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer"
            ],
            "Deutsch": [
                "geben , reichen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "nehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apporter"
            ],
            "Deutsch": [
                "bringen , mitbringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emporter"
            ],
            "Deutsch": [
                "mitnehmen (bei Dingen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emmener"
            ],
            "Deutsch": [
                "mitnehmen (bei Personen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "accepter"
            ],
            "Deutsch": [
                "annehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aller chercher"
            ],
            "Deutsch": [
                "holen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "laisser"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberlassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "recevoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "erhalten , bekommen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "zur\u00fcckgeben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00eater"
            ],
            "Deutsch": [
                "( ver ) leihen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emprunter"
            ],
            "Deutsch": [
                "( aus ) leihen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emmener"
            ],
            "Deutsch": [
                "mitnehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la possession"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Besitz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "distribuer"
            ],
            "Deutsch": [
                "verteilen"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz_Voci_17.2.25",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();