var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sentiment"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gef\u00fchl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la joie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Freude"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le plaisir"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Vergn\u00fcgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "agr\u00e9able"
            ],
            "Deutsch": [
                "angenehm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9sagr\u00e9able"
            ],
            "Deutsch": [
                "unangenehm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bonheur"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gl\u00fcck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "heureux , heureuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "gl\u00fccklich , froh"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "malheureux , malheureuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungl\u00fccklich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "malheureusement"
            ],
            "Deutsch": [
                "leider"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9trange"
            ],
            "Deutsch": [
                "seltsam, sonderbar, eigenartig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rire"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Lachen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rire"
            ],
            "Deutsch": [
                "lachen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sourire"
            ],
            "Deutsch": [
                "das L\u00e4cheln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sourire"
            ],
            "Deutsch": [
                "l\u00e4cheln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aimer"
            ],
            "Deutsch": [
                "m\u00f6gen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aimer faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "gern etw . tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "adorer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sehr gern haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 , pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "Lieblings-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la surprise"
            ],
            "Deutsch": [
                "die \u00dcberraschung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "surprendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberraschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "content , contente"
            ],
            "Deutsch": [
                "zufrieden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la peur"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Angst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire peur \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "erschrecken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "inquiet , inqui\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "beunruhigt , besorgt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la tristesse"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Traurigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "triste"
            ],
            "Deutsch": [
                "traurig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "seul , seule"
            ],
            "Deutsch": [
                "einsam , allein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "terrible"
            ],
            "Deutsch": [
                "schrecklich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le doute"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zweifel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sans aucun doute"
            ],
            "Deutsch": [
                "zweifellos"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sans doute"
            ],
            "Deutsch": [
                "wahrscheinlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pleurer"
            ],
            "Deutsch": [
                "weinen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la larme"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Tr\u00e4ne"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "affreux , affreuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "furchtbar"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "soucieux , soucieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "besorgt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'inqui\u00e9ter"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich Sorgen machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "m\u00e9content , m\u00e9contente"
            ],
            "Deutsch": [
                "unzufrieden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9tester"
            ],
            "Deutsch": [
                "nicht leiden k\u00f6nnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9jouir ( de )"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich freuen ( \u00fcber )"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'admiration, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Bewunderung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "admirer"
            ],
            "Deutsch": [
                "bewundern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'enthousiasme, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Begeisterung , der Enthusiasmus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enthousiaste"
            ],
            "Deutsch": [
                "begeistert"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "excit\u00e9 , excit\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufgeregt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "excitant , excitante"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufregend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "agressif , agressive"
            ],
            "Deutsch": [
                "aggressiv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ennui, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Langeweile"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ennuyeux , ennuyeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "langweilig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'ennuyer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich langweilen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9ception"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Entt\u00e4uschung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9cevoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "entt\u00e4uschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "reconnaissant , reconnaissante"
            ],
            "Deutsch": [
                "dankbar"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9tonnant , \u00e9tonnante"
            ],
            "Deutsch": [
                "erstaunlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9tonner"
            ],
            "Deutsch": [
                "erstaunen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'\u00e9tonner"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich wundern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la piti\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Mitleid"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "regretter"
            ],
            "Deutsch": [
                "bedauern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bizarre"
            ],
            "Deutsch": [
                "merkw\u00fcrdig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la honte"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Scham"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir honte"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich sch\u00e4men"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le d\u00e9go\u00fbt"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ekel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "douter"
            ],
            "Deutsch": [
                "bezweifeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mal du pays"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Heimweh"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "toucher"
            ],
            "Deutsch": [
                "bewegen , r\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "manquer \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "j - m fehlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "envier"
            ],
            "Deutsch": [
                "beneiden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chagrin"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kummer , das Leid"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 , d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "verzweifelt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sort"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Schicksal"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "voir"
            ],
            "Deutsch": [
                "sehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le regard"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Blick"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "regarder"
            ],
            "Deutsch": [
                "ansehen , hinsehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "entendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "h\u00f6ren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9couter"
            ],
            "Deutsch": [
                "h\u00f6ren , zuh\u00f6ren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bruit"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Ger\u00e4usch , der Krach , der L\u00e4rm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "toucher"
            ],
            "Deutsch": [
                "ber\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'odeur, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Geruch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le parfum"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Duft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "puer"
            ],
            "Deutsch": [
                "stinken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sens"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sinn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la sensation"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gef\u00fchl, die Empfindung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sentir"
            ],
            "Deutsch": [
                "f\u00fchlen, riechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jeter un coup d'\u0153il sur"
            ],
            "Deutsch": [
                "einen Blick werfen auf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9prouver"
            ],
            "Deutsch": [
                "empfinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "observer"
            ],
            "Deutsch": [
                "beobachten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vue"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Sehverm\u00f6gen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ou\u00efe, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Geh\u00f6r"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sens du toucher"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Tastsinn , das Gef\u00fchl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'odorat, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Geruchssinn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sens du go\u00fbt"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Geschmackssinn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la conversation"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gespr\u00e4ch , die Unterhaltung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parler"
            ],
            "Deutsch": [
                "sprechen , reden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dire"
            ],
            "Deutsch": [
                "sagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "raconter"
            ],
            "Deutsch": [
                "erz\u00e4hlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apprendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "erfahren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "appeler"
            ],
            "Deutsch": [
                "rufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le silence"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Ruhe , das Schweigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "expliquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "erkl\u00e4ren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'expression, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ausdruck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exprimer"
            ],
            "Deutsch": [
                "ausdr\u00fccken"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2024-13-12",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();