var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philologie romane"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Romanistik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philologie espagnole"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hispanistik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le latin"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Latein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire de l'art"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kunstgeschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9ducation artistique, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kunsterziehung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'architecture, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Architektur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le droit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Jura"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9conomie politique, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Volkswirtschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les sciences \u00e9conomiques et de gestion, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Betriebswirtschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la m\u00e9decine"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Medizin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la psychologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Psychologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les sciences sociales"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sozialwissenschaften"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00e9dagogie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die P\u00e4dagogik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la th\u00e9ologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Theologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philosophie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Philosophie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les sciences politiques"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Politikwissenschaften"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9tier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Beruf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la profession"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Beruf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "professionnel , professionnelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "beruflich , professionell , Berufs-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exercer une profession"
            ],
            "Deutsch": [
                "einen Beruf aus\u00fcben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le travail pl travaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler"
            ],
            "Deutsch": [
                "arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le boulot"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeit , der Job"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le personnel"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Personal"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la coll\u00e8gue"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kollege , die Kollegin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le poste"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Stelle , die Arbeitsstelle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'organisation, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Organisation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "diriger"
            ],
            "Deutsch": [
                "leiten , f\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "devenir"
            ],
            "Deutsch": [
                "werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "responsable"
            ],
            "Deutsch": [
                "zust\u00e4ndig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le patron , la patronne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Chef , die Chefin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'employ\u00e9 , l'employ\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Angestellte , die Angestellte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ouvrier , l'ouvri\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arbeiter , die Arbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se qualifier"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich qualifizieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la formation continue"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fortbildung , die Weiterbildung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le d\u00e9partement"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Abteilung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la direction"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gesch\u00e4ftsleitung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le collaborateur , la collaboratrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mitarbeiter , die Mitarbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la collaboration"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Mitarbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 son compte"
            ],
            "Deutsch": [
                "freiberuflich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en free - lance"
            ],
            "Deutsch": [
                "freiberuflich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ind\u00e9pendant , ind\u00e9pendante"
            ],
            "Deutsch": [
                "selbstst\u00e4ndig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se mettre \u00e0 son compte"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich selbstst\u00e4ndig machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "'l'\u00e9quipe, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Team"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la responsabilit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Verantwortung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sup\u00e9rieur , la sup\u00e9rieure"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Vorgesetzte , die Vorgesetzte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le subordonn\u00e9 , la subordonn\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Untergebene , die Untergebene"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cadre sup\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der leitende Angestellte , die leitende Angestellte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la main d'\u0153uvre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeitskraft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "remplacer"
            ],
            "Deutsch": [
                "vertreten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le congr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Tagung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la conf\u00e9rence"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Konferenz, der Vortrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les cours du soir, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Abendschule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'enseignement \u00e0 distance, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fernunterricht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la sp\u00e9cialiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Spezialist , die Spezialistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se sp\u00e9cialiser"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich spezialisieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la capacit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die F\u00e4higkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'adresse, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Geschick"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "adroit , adroite"
            ],
            "Deutsch": [
                "geschickt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "maladroit , maladroite"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungeschickt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pratique"
            ],
            "Deutsch": [
                "praktisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "capable"
            ],
            "Deutsch": [
                "f\u00e4hig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "incapable"
            ],
            "Deutsch": [
                "unf\u00e4hig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la secr\u00e9taire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sekret\u00e4r , die Sekret\u00e4rin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vendeur , la vendeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Verk\u00e4ufer , die Verk\u00e4uferin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le g\u00e9rant , la g\u00e9rante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer , die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la femme au foyer"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hausfrau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le coiffeur , la coiffeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Friseur , die Friseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le policier , la polici\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Polizist , die Polizistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'enseignant , l'enseignante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lehrer , die Lehrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la professeur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lehrer , die Lehrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'instituteur , l'institutrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lehrer, die Lehrerin (an Grund und Vorschule)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'avocat , l'avocate"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Anwalt , die Anw\u00e4ltin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9decin"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arzt , die \u00c4rztin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le docteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arzt , die \u00c4rztin , der Doktor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la dentiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zahnarzt, die Zahn\u00e4rztin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pharmacien , la pharmacienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Apotheker , die Apothekerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'infirmier , l'infirmi\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Krankenpfleger, die Krankenschwester"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le gar\u00e7on"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kellner , der Ober"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la serveuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kellnerin , die Bedienung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le boulanger , la boulang\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der B\u00e4cker , die B\u00e4ckerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le boucher, la bouch\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Metzger , die Metzgerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le paysan , la paysanne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bauer , die B\u00e4uerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le p\u00eacheur, la p\u00eacheuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fischer , die Fischerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'auteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Autor , die Autorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chanteur , la chanteuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der S\u00e4nger , die S\u00e4ngerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le peintre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Maler , die Malerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'artiste, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der K\u00fcnstler , die K\u00fcnstlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'acteur, l'actrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schauspieler , die Schauspielerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la pilote"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Pilot , die Pilotin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le directeur, la directrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Direktor , die Direktorin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le soldat"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Soldat , die Soldatin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'assistant , l'assistante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Assistent , die Assistentin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ouvrier qualifi\u00e9, l'ouvri\u00e8re qualifi\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Facharbeiter, die Facharbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9canicien , la m\u00e9canicienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mechaniker , die Mechanikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9lectricien , l'\u00e9lectricienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Elektriker , die Elektrikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'artisan , l'artisane"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Handwerker , die Handwerkerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le jardinier , la jardini\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der G\u00e4rtner , die G\u00e4rtnerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cuisinier , la cuisini\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Koch , die K\u00f6chin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'agriculteur , l'agricultrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Landwirt , die Landwirtin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le facteur , la factrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Brieftr\u00e4ger , die Brieftr\u00e4gerin , der Postbote , die Postbotin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le portier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Portier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la concierge"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Hausmeister/die Hausmeisterin, der/die Concierge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'architecte, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Architekt , die Architektin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la photographe"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fotograf , die Fotografin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la v\u00e9t\u00e9rinaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Tierarzt , die Tier\u00e4rztin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le savant"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Wissenschaftler , die Wissenschaftlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la chimiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Chemiker , die Chemikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le technicien , la technicienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Techniker , die Technikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ing\u00e9nieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ingenieur , die Ingenieurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le programmeur , la programmeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Programmierer , die Programmiererin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la physioth\u00e9rapeute"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Physiotherapeut , die Physiotherapeutin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le masseur , la masseuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Masseur , die Masseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'assistant de service social , l'assistante de service sociale"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sozialarbeiter , die Sozialarbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'interpr\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Dolmetscher , die Dolmetscherin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la journaliste"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Journalist , die Journalistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la reporter"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Reporter , die Reporterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9crivain"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schriftsteller, die Schriftstellerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le musicien la musicienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Musiker , die Musikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chef d'orchestre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Dirigent , die Dirigentin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le compositeur , la compositrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Komponist , die Komponistin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sculpteur , la sculptrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bildhauer , die Bildhauerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le danseur de ballet, la danseuse de ballet"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ballettt\u00e4nzer , die Ballettt\u00e4nzerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le metteur en sc\u00e8ne"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Regisseur , die Regisseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le r\u00e9alisateur , la r\u00e9alisatrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Regisseur , die Regisseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la guide"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Reisef\u00fchrer , die Reisef\u00fchrerin , der Reiseleiter , die Reiseleiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le steward"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Flugbegleiter , der Steward"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'h\u00f4tesse de l'air"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Flugbegleiterin , die Stewardess"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le capitaine"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kapit\u00e4n"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le marin"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Seemann , der Matrose"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le repr\u00e9sentant , la repr\u00e9sentante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Vertreter , die Vertreterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commer\u00e7ant , la commer\u00e7ante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der H\u00e4ndler , die H\u00e4ndlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'homme d'affaires, la femme d'affaires"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Gesch\u00e4ftsmann , die Gesch\u00e4ftsfrau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chef d'entreprise"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Unternehmer , die Unternehmerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le conseiller , la conseill\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Berater , die Beraterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la juge"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Richter , die Richterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'homme politique , la femme politique"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Politiker , die Politikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ambassadeur , l'ambassadrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Botschafter , die Botschafterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la diplomate"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Diplomat , die Diplomatin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'officier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Offizier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le g\u00e9n\u00e9ral, pl. g\u00e9n\u00e9raux"
            ],
            "Deutsch": [
                "der General"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la fonctionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Beamte , die Beamtin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bureau pl bureaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "das B\u00fcro , der Schreibtisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la copie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kopie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la carte de visite"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Visitenkarte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les documents, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Unterlagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le dossier"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Akte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la correspondance"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Korrespondenz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la note"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Notiz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "noter"
            ],
            "Deutsch": [
                "notieren , aufschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le papier"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Papier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la feuille"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Blatt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9crire"
            ],
            "Deutsch": [
                "schreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le crayon"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Stift"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le stylo"
            ],
            "Deutsch": [
                "der F\u00fcller"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le stylo \u00e0 bille"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kugelschreiber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rendez - vous"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Termin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la liste"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Liste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les ciseaux, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Schere"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e8gle"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Lineal"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la gomme"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Radiergummi"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bloc - notes, pl blocs - notes"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Notizblock"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bout de papier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zettel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le fichier"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kartei , der Karteikasten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fiche"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Karteikarte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la photocopie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fotokopie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la photocopieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kopierer , der Fotokopierer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "photocopier"
            ],
            "Deutsch": [
                "kopieren , fotokopieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'agenda, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kalender"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la chaise de bureau"
            ],
            "Deutsch": [
                "der B\u00fcrostuhl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9union"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Besprechung , das Meeting"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le tableau"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Tabelle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "taper"
            ],
            "Deutsch": [
                "tippen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pr\u00e9sentation"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Pr\u00e4sentation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9senter"
            ],
            "Deutsch": [
                "pr\u00e4sentieren , vorf\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le r\u00e9troprojecteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Overheadprojektor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vid\u00e9oprojecteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Beamer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la calculatrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Taschenrechner"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le tampon"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Stempel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la colle"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Klebstoff"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le trombone"
            ],
            "Deutsch": [
                "die B\u00fcroklammer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la corbeille \u00e0 papier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Papierkorb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le perforateur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Locher"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'emploi, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Anstellung , die Stelle , die Besch\u00e4ftigung , der Arbeitsplatz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'employeur , l'employeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arbeitgeber , die Arbeitgeberin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "employ\u00e9 , employ\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "angestellt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "employer"
            ],
            "Deutsch": [
                "besch\u00e4ftigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le salari\u00e9 , la salari\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arbeitnehmer , die Arbeitnehmerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'expert , l'experte"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Experte , die Expertin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "engager"
            ],
            "Deutsch": [
                "einstellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "embaucher"
            ],
            "Deutsch": [
                "anstellen , einstellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'occupation, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Besch\u00e4ftigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ch\u00f4mage"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeitslosigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre au ch\u00f4mage"
            ],
            "Deutsch": [
                "arbeitslos sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la candidature"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Bewerbung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "poser sa candidature"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich bewerben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la carri\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "die berufliche Laufbahn , die Karriere"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le licenciement"
            ],
            "Deutsch": [
                "die K\u00fcndigung , die Entlassung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "licencier"
            ],
            "Deutsch": [
                "entlassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9mission"
            ],
            "Deutsch": [
                "die K\u00fcndigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9missionner"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00fcndigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "virer"
            ],
            "Deutsch": [
                "feuern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'entretien d'embauche"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Bewerbungsgespr\u00e4ch, das Vorstellungsgespr\u00e4ch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la chance"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Chance"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lettre de candidature"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Bewerbungsschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le CV"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lebenslauf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'offre d'emploi, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Stellenangebot, die Stellenanzeige"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exp\u00e9rience professionnelle, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Berufserfahrung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le d\u00e9butant, la d\u00e9butante"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Anf\u00e4nger, die Berufsanf\u00e4ngerin, der Berufsanf\u00e4nger , die Anf\u00e4ngerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'y conna\u00eetre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich auskennen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la comp\u00e9tence"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kompetenz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ANPE"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Arbeitsamt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le travail en int\u00e9rim"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Zeitarbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'agence d'int\u00e9rim, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Zeitarbeitsfirma"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le syndicat"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gewerkschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la gr\u00e8ve"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Streik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en gr\u00e8ve"
            ],
            "Deutsch": [
                "streiken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "convenir"
            ],
            "Deutsch": [
                "vereinbaren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "par heure"
            ],
            "Deutsch": [
                "pro Stunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le salaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lohn , das Gehalt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le SMIC"
            ],
            "Deutsch": [
                "gesetzlicher Mindestlohn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'augmentation de salaire, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gehaltserh\u00f6hung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gagner"
            ],
            "Deutsch": [
                "verdienen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gagner sa vie"
            ],
            "Deutsch": [
                "seinen Lebensunterhalt verdienen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la retraite"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Rente der Ruhestand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre sa retraite"
            ],
            "Deutsch": [
                "in den Ruhestand gehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le contrat de travail"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arbeitsvertrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pause"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Pause"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la convention"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Vereinbarung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cong\u00e9 parental"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Elternzeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la convention collective"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Tarifvertrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les allocations familiales, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Kindergeld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'allocation de parent isol\u00e9, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "( staatliche Beihilfe f\u00fcr Alleinerziehende )"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la revendication"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Forderung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "revendiquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "fordern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le revenu"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Einkommen , der Verdienst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la promotion"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Bef\u00f6rderung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nommer"
            ],
            "Deutsch": [
                "ernennen , berufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00e9riode d'essai"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Probezeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les horaires de travail, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeitszeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les horaires individualis\u00e9s, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gleitzeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler \u00e0 plein temps"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vollzeit arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler \u00e0 temps partiel"
            ],
            "Deutsch": [
                "Teilzeit arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler \u00e0 mi - temps"
            ],
            "Deutsch": [
                "halbtags arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler par roulement"
            ],
            "Deutsch": [
                "( in ) Schicht arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler \u00e0 la cha\u00eene"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Flie\u00dfband arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'heure suppl\u00e9mentaire, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die \u00dcberstunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'autorisation de travail, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeitserlaubnis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le livre"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Buch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le lecteur , la lectrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Leser , die Leserin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lire"
            ],
            "Deutsch": [
                "lesen , vorlesen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Geschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le conte"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Erz\u00e4hlung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le roman"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Roman"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le roman policier"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kriminalroman"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le polar"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Krimi"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le conte de f\u00e9es"
            ],
            "Deutsch": [
                "das M\u00e4rchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fable"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fabel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la nouvelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Novelle , die Kurzgeschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le titre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Titel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la biblioth\u00e8que"
            ],
            "Deutsch": [
                "die B\u00fccherei , die Bibliothek"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fiction"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fiktion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la litt\u00e9rature"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Literatur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "litt\u00e9raire"
            ],
            "Deutsch": [
                "literarisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le texte"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Text"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la biographie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Biografie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le journal intime"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Tagebuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le po\u00e8me"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gedicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la bande dessin\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Comic"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la po\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Dichter , die Dichterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'imagination, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fantasie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le volume"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Band"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chapitre"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Kapitel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la protagoniste"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hauptfigur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le narrateur , la narratrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Erz\u00e4hler , die Erz\u00e4hlerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sujet"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Thema"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la citation"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Zitat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la maison d'\u00e9dition"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Verlag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le best - seller, pl best-sellers"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bestseller"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la censure"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Zensur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9couter"
            ],
            "Deutsch": [
                "zuh\u00f6ren , h\u00f6ren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "doucement"
            ],
            "Deutsch": [
                "leise"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fort"
            ],
            "Deutsch": [
                "laut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la musique"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Musik"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz\u00f6sisch_5.26.2025",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();