var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le corps"
            ],
            "Deutsch": [
                "der K\u00f6rper"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la t\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Kopf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le nez"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Nase"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u0153il, m pl yeux"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Auge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'oreille f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Ohr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la bouche"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mund"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la dent"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zahn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la langue"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Zunge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cou"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Hals"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la gorge"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Hals , der Rachen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la l\u00e8vre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Lippe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le front"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Stirn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cerveau pl cerveaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gehirn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la poitrine"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Brust , der Busen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ventre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bauch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le dos"
            ],
            "Deutsch": [
                "der R\u00fccken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9paule f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Schulter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'os, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Knochen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bras"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Arm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la main"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le doigt"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Finger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le poing"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Faust"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la jambe"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Bein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le genou pl genoux"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Knie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pied"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fu\u00df"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sang"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Blut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le c\u0153ur"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Herz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la peau pl peaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Haut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les fesses, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Hintern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cul"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Po ( po )"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le derri\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Ges\u00e4\u00df"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les seins m pl"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Busen , die Br\u00fcste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le menton"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Kinn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la joue"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Wange , die Backe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le coude"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ellbogen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le poignet"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Handgelenk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouce"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Daumen , die gro\u00dfe Zehe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'index m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zeigefinger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le majeur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mittelfinger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'annulaire m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Ringfinger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'auriculaire m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der kleine Finger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le doigt de pied"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zeh"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'estomac, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Magen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le poumon"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Lunge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le muscle"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Muskel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le poil"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Haar ( am K\u00f6rper )"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le nerf"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Nerv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la maladie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Krankheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "malade"
            ],
            "Deutsch": [
                "krank"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la sant\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gesundheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sain , saine"
            ],
            "Deutsch": [
                "gesund"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se sentir"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich f\u00fchlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aller bien"
            ],
            "Deutsch": [
                "gut gehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "physique"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00f6rperlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gu\u00e9rir"
            ],
            "Deutsch": [
                "gesund werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se remettre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich erholen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la force"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kraft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la douleur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schmerz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire mal"
            ],
            "Deutsch": [
                "wehtun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir mal"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schmerzen haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "souffrir"
            ],
            "Deutsch": [
                "leiden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "saigner"
            ],
            "Deutsch": [
                "bluten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la blessure"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Verletzung , die Wunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bless\u00e9 , bless\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "verletzt , verwundet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "blesser"
            ],
            "Deutsch": [
                "verletzen , verwunden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se blesser"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich verletzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se casser qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich etw . brechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le choc"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schock"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rhume"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Erk\u00e4ltung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enrhum\u00e9 , enrhum\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "erk\u00e4ltet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tousser"
            ],
            "Deutsch": [
                "husten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fi\u00e8vre"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Fieber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mal de t\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Kopfschmerzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mal de ventre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Bauchschmerzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "transpirer"
            ],
            "Deutsch": [
                "schwitzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le handicap\u00e9 , la handicap\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Behinderte , die Behinderte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "handicap\u00e9, handicap\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "behindert"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "muet , muette"
            ],
            "Deutsch": [
                "stumm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trembler"
            ],
            "Deutsch": [
                "zittern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la grippe"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Grippe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'habitude, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Gewohnheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9pendre de"
            ],
            "Deutsch": [
                "abh\u00e4ngig sein von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'habituer \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich gew\u00f6hnen an"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le fumeur , la fumeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Raucher , die Raucherin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le non - fumeur , la non - fumeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Nichtraucher"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fumer"
            ],
            "Deutsch": [
                "rauchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ivre"
            ],
            "Deutsch": [
                "betrunken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'alcoolique"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Alkoholiker, die Alkoholikerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la drogue"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Droge, das Rauschgift"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se droguer"
            ],
            "Deutsch": [
                "Drogen nehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le/la toxicomane"
            ],
            "Deutsch": [
                "der die Drogenabh\u00e4ngige Drogenabh\u00e4ngige"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la sueur"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schwei\u00df"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la naus\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "die \u00dcbelkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la toux"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Husten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fracture"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Bruch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sans connaissance"
            ],
            "Deutsch": [
                "bewusstlos"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'\u00e9vanouir"
            ],
            "Deutsch": [
                "ohnm\u00e4chtig werde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mental , mentale"
            ],
            "Deutsch": [
                "geistig , mental"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "psychique"
            ],
            "Deutsch": [
                "psychisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gu\u00e9rir"
            ],
            "Deutsch": [
                "verheilen , heilen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aveugle"
            ],
            "Deutsch": [
                "blind"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sourd , sourde"
            ],
            "Deutsch": [
                "taub"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dur d'oreille"
            ],
            "Deutsch": [
                "schwerh\u00f6rig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gonfler"
            ],
            "Deutsch": [
                "anschwellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "supportable"
            ],
            "Deutsch": [
                "ertr\u00e4glich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "supporter"
            ],
            "Deutsch": [
                "ertragen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'infection, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Infektion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contagieux , contagieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ansteckend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le microbe"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Bakterie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le virus"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Virus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'inflammation, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Entz\u00fcndung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enflamm\u00e9, enflamm\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "entz\u00fcndet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "irrit\u00e9 , irrit\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "wund"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cancer"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Krebs"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'infarctus, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Infarkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "j'ai le vertige"
            ],
            "Deutsch": [
                "mir ist schwindlig , mir wird schwindlig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la diarrh\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Durchfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la crise"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Anfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9pid\u00e9mie, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Seuche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sida"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aids"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'allergie, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Allergie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le diab\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Diabetes"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'avortement, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Abtreibung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avorter"
            ],
            "Deutsch": [
                "abtreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les caries, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Karies"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le stress"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Stress"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le coup de soleil"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sonnenbrand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'examen, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Untersuchung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "examiner"
            ],
            "Deutsch": [
                "untersuchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "traiter"
            ],
            "Deutsch": [
                "behandeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "soigner"
            ],
            "Deutsch": [
                "behandeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "m\u00e9dical m\u00e9dicale m\u00e9dicaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "medizinisch , \u00e4rztlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le souffle"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Atem"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "respirer"
            ],
            "Deutsch": [
                "atmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pharmacie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Apotheke"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rem\u00e8de"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Mittel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9dicament"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Medikament"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les m\u00e9dicaments, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Medizin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le comprim\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Tablette"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pilule"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Pille"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ordonner"
            ],
            "Deutsch": [
                "verschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prescrire"
            ],
            "Deutsch": [
                "verschreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'h\u00f4pital pl h\u00f4pitaux, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Krankenhaus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la clinique"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Klinik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'op\u00e9ration, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Operation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "op\u00e9rer"
            ],
            "Deutsch": [
                "operieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le patient , la patiente"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Patient , die Patientin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pr\u00e9vention"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Vorbeugung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9ventif , pr\u00e9ventive"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorbeugend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le cabinet m\u00e9dical, pl cabinets m\u00e9dicaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Praxis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les heures de consultation"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sprechstunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le traitement"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Behandlung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire une radio"
            ],
            "Deutsch": [
                "r\u00f6ntgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pommade"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Salbe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la piq\u00fbre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Spritze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sparadrap"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Pflaster"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pansement"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Verband"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hygi\u00e9nique"
            ],
            "Deutsch": [
                "hygienisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le fauteuil roulant"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rollstuhl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le contraceptif"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Verh\u00fctungsmittel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ordonnance, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Rezept"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la notice"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Packungsbeilage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le massage"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Massage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la salle d'attente"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Wartezimmer"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz\u00f6sisch_11.3.2025",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();